台灣愛滋權促會提案：愛滋感染者無套做愛免責權

Facebook 文：

提案：

淫到無晒理智

@倫敦人妻先生

帕三小事務所
愛滋感染者無套做愛免責權
昨天 · 公開
這是台北藝術節愛滋權促會提出的議案，這個議案專業人士版叫做廢除21條蓄意傳染，只是用比較白話讓人淺顯易懂，昨日有100位觀眾，我們稱為委員，他每手上有4張票，我們先從感染者的日常開始，把感染者日常會使用的日用品放在一個不透明箱子，讓觀眾去摸箱子裡的，愛滋權促會的張先生與2位愛滋權促會的志工，帕三小事務所C編與B編負責講故事，感染者所遇到的故事，這些進來的委員不是同溫層，再跟這些委員講感染者醫療侵權、治療即為預防U=U、PrEP、PEP，觀眾也回提問題，第二階段就進入這一次的議案倡議愛滋感染者無套做愛免責權，由張阿學接受底下委員的質詢，我們進入了前三名的第三階段佈道，我們有20分鐘，對於我們的倡議有興趣的在深度說明。
以下是我的觀察：第一階段我跟不同的人說明感染者的日常大多都是女性，而且都是願意停留下來五分鐘以上的，在我邊說她們會邊點頭，覺得她們也是認同，當第二階段倡議愛滋感染者無套做愛免責權以及蓄意傳染21條，底下觀眾也提出問題，然後我們得在限制時間內回答，其實還是有人會覺得21條不應該廢除，在第三階段我們繼續在說明21條蓄意傳染，其實觀眾想的感染者應該就不應該做愛，而且還無套，那被傳染的人要找誰他要找誰討這口氣，其實愛滋條例是約束感染者，你在醫療時候要告知，你在進行親密關係時候要告知，但往往告知了卻是不被友善的醫療處置，或是交往了最後分手用來報復的工具或是金錢上的勒索。
委員說21條就是要約束感染者不出來散播愛滋，但是親愛的，健康權是在你的身上，不是感染者得要為你的健康負責，要不要使用保險套不是感染者跟你告知，在於感染者出去約炮也不會跟一個泡友告知，這是增加感染者曝光的風險，當然也是有願意告知的感染者，你們很誠實，但我真的為你們捏一把冷汗。
目前的感染者服藥三合一抗病毒藥物，已經是Undetectable =Untransmittable(U=U 測不到=不具傳染力)，不應該在用21條蓄意傳染來約束，這是很不對等了，對於其它法定傳染疾病的懲罰也沒有像21條蓄意傳染致傳染於人者，處五年以上十二年以下有期徒刑，這是不對等懲罰。
在做倡議的時候突破同溫層的我們未來在倡議21條蓄意傳染跟每個人的健康權在自己身上，不是感染者負責你的健康權。
帕三小事務所/Cooper

個提案1999

倒番轉，成個台灣叫愛滋島，個個都有愛滋咪點玩都得囉

唔帶套中咗HIV，咁就一世
為咗滿足性慾，可以去到幾盡

將法例改成愛滋病患者唔帶套搞嘢喺犯法

重點
委員說21條就是要約束感染者不出來散播愛滋，但是親愛的，健康權是在你的身上，不是感染者得要為你的健康負責，要不要使用保險套不是感染者跟你告知，在於感染者出去約炮也不會跟一個泡友告知，這是增加感染者曝光的風險，當然也是有願意告知的感染者，你們很誠實，但我真的為你們捏一把冷汗。